[
  {
    "index": 0,
    "pregunta": "Matahari tenggelam di sebelahâ€¦",
    "respuesta": "Gawat",
    "descripcion": "Gawat kalau matahari tenggelam di sebelah kita"
  },
  {
    "index": 1,
    "pregunta": "Galang menyimpan buku diâ€¦",
    "respuesta": "Mas",
    "descripcion": "Bukunya dimas dipinjam galang kemarin sore."
  },
  {
    "index": 2,
    "pregunta": "Bersatu kita teguh bercerai kitaâ€”â€”-",
    "respuesta": "Sedih",
    "descripcion": "Siapa yang gak sedih cerai sama istri??"
  },
  {
    "index": 3,
    "pregunta": "Makanan yang dibungkus daun pisang?",
    "respuesta": "Lontong",
    "descripcion": "Gampang kan? suka ga sama lontong?"
  },
  {
    "index": 4,
    "pregunta": "Apabila mengendarai mobil wajib bawa",
    "respuesta": "Satu",
    "descripcion": "Kalo bawa 2 gimana mengendarainya"
  },
  {
    "index": 5,
    "pregunta": "Mawar melati semuanyaâ€¦",
    "respuesta": "Bunga",
    "descripcion": "Kalo bukan bunga apa coba, hewan?"
  },
  {
    "index": 6,
    "pregunta": "Jangan membuang tisu diâ€¦",
    "respuesta": "Tempatnya",
    "descripcion": "Masih di tempatnya kok di buang"
  },
  {
    "index": 7,
    "pregunta": "Ketika _____ orang biasanya makan.",
    "respuesta": "Marah",
    "descripcion": "Orang marah apa enggak ya pasti makan.."
  },
  {
    "index": 8,
    "pregunta": "Burung adalah hewan yang bisa..",
    "respuesta": "Temenan",
    "descripcion": "Kan kalo terbang rame-rame kan sama temennya.."
  },
  {
    "index": 9,
    "pregunta": "Hewan yang suka buka mulut lebar",
    "respuesta": "Kenaflu",
    "descripcion": "Itu karena ga bisa napas idungnya mampet.."
  },
  {
    "index": 10,
    "pregunta": "Hewan yang berubah warna kalau ada musuhnya?",
    "respuesta": "Bengong",
    "descripcion": "Karena, musuhnya bengong lihat hewan berubah warna"
  },
  {
    "index": 11,
    "pregunta": "Artis wanita yang punya kumis tipis",
    "respuesta": "Ihkumisan",
    "descripcion": "Ih kok kumisan sih.."
  },
  {
    "index": 12,
    "pregunta": "Pintu biasa diâ€¦.",
    "respuesta": "Tekan",
    "descripcion": "Klau anda biasa keatm kan pin ditekan"
  },
  {
    "index": 13,
    "pregunta": "Lebak bulus",
    "respuesta": "Terkenal",
    "descripcion": "Karena lebak bulus,cililitan semua orang tau maka nya terkenal"
  },
  {
    "index": 14,
    "pregunta": "Seorang matador bisa terluka karena diseruduk..",
    "respuesta": "Biskota",
    "descripcion": "Mau banteng, mau bis kota, tetep aja bisa terluka.."
  },
  {
    "index": 15,
    "pregunta": "Cermin jika di lap jadiâ€¦",
    "respuesta": "Cermin",
    "descripcion": "Ya masa berubah, yaal tetap cermin"
  },
  {
    "index": 16,
    "pregunta": "Batik merupakan produk asli dariâ€¦",
    "respuesta": "Manusia",
    "descripcion": "Sejauh ini belum ada mahluk lain yang bisa"
  },
  {
    "index": 17,
    "pregunta": "Kendaraan yang suka dipake tukang ojek?",
    "respuesta": "Mogok",
    "descripcion": "Motor emang suka mogok"
  },
  {
    "index": 18,
    "pregunta": "Binatang apa yang ga bisa bergerak?",
    "respuesta": "Paus",
    "descripcion": "Kalau game di paus(e) kan berhenti main nya"
  },
  {
    "index": 19,
    "pregunta": "Sehabis olahraga",
    "respuesta": "Airminum",
    "descripcion": "Abis olahraga pasti haus kan"
  },
  {
    "index": 20,
    "pregunta": "Di tiup angin berkibar di setiap negara",
    "respuesta": "Jemuran",
    "descripcion": "Disetiap negara orang menjemur pakaiannya"
  },
  {
    "index": 21,
    "pregunta": "Kalo haus minum",
    "respuesta": "Aja",
    "descripcion": "Minum aja ntar juga ga aus"
  },
  {
    "index": 22,
    "pregunta": "Yang bikin harum",
    "respuesta": "Pfffht",
    "descripcion": "Kan bunyi pengharum ruangan pffht"
  },
  {
    "index": 23,
    "pregunta": "Hayam wuruk memerintah kerajaan?",
    "respuesta": "Jamandulu",
    "descripcion": "Ya iyalahâ€¦ masa jaman sekarang"
  },
  {
    "index": 24,
    "pregunta": "Malam apa yang paling indah?",
    "respuesta": "Malamarkamu",
    "descripcion": "Eaaâ€¦eaaâ€¦eaa.."
  },
  {
    "index": 25,
    "pregunta": "Makanan khas indonesia dari kedelai yang sudah mendunia",
    "respuesta": "Lezat",
    "descripcion": "Memang tempe lezat nan bergizi"
  },
  {
    "index": 26,
    "pregunta": "Hewan tinggal disawah",
    "respuesta": "Bandel",
    "descripcion": "Lintah tinggalnya disungai suka hisap darah orang.ya,sudah bandel namanya"
  },
  {
    "index": 27,
    "pregunta": "Makanan harus diâ€¦.",
    "respuesta": "Masak",
    "descripcion": "Coba aja makan nasi yang nggak dimasak"
  },
  {
    "index": 28,
    "pregunta": "Ibukota indonesia",
    "respuesta": "Udahada",
    "descripcion": "Yg belum ada itu ibukota jakarta"
  },
  {
    "index": 29,
    "pregunta": "Di palembang terdapat jembatan..",
    "respuesta": "Anjlok",
    "descripcion": "Namanya aja jembatan, kan bisa aja rusak.."
  },
  {
    "index": 30,
    "pregunta": "Orang berolah raga biar..",
    "respuesta": "Inlah",
    "descripcion": "Jangan dilarang-larang kalo orang mau sehat.."
  },
  {
    "index": 31,
    "pregunta": "Ibu menjahit dengan jarum dan..",
    "respuesta": "Serius",
    "descripcion": "Ya harus serius dong, biar selesai.."
  },
  {
    "index": 32,
    "pregunta": "Kata untuk menyapa orang batak di medan",
    "respuesta": "Hallo",
    "descripcion": "Klo ga bales berati lagi sibuk ya kak"
  },
  {
    "index": 33,
    "pregunta": "Burung besi di sebut juga..",
    "respuesta": "Pesanan",
    "descripcion": "Yang mesen burungnya. minta di buat dari besi"
  },
  {
    "index": 34,
    "pregunta": "Sumur itu berbentuk?",
    "respuesta": "Lubang",
    "descripcion": "Pasti lubang kalo ga ada lubangnya namanya bukan sumur"
  },
  {
    "index": 35,
    "pregunta": "Tanda kalau kucing marah ekornya?",
    "respuesta": "Satu",
    "descripcion": "Karena kalau bukan satu namanya bukan kucing"
  },
  {
    "index": 36,
    "pregunta": "Buah apa yang sering dibawa pas lagi main kerumah pacar?",
    "respuesta": "Apel",
    "descripcion": "Ya kan kalo main ke rumah pacar sering ngapel.."
  },
  {
    "index": 37,
    "pregunta": "Baju disimpan orang diâ€¦",
    "respuesta": "Anyari",
    "descripcion": "Kalo ibu pasti simpen di lemari, kalo orang lain tau dmana.."
  },
  {
    "index": 38,
    "pregunta": "Buah-buah apa yang tua",
    "respuesta": "Singkong",
    "descripcion": "Kan si â€“ ngkong gimana si vrohh"
  },
  {
    "index": 39,
    "pregunta": "Tidak pintar pelajaran",
    "respuesta": "Boleh",
    "descripcion": "Pelajaran tidak pintar boleh, tidak dipelajari tidak boleh"
  },
  {
    "index": 40,
    "pregunta": "Hewan yang besar namanya",
    "respuesta": "Gemuk",
    "descripcion": "Karena hewan yg badan nya besar pasti gemuk"
  },
  {
    "index": 41,
    "pregunta": "Ada di akhir cerita..",
    "respuesta": "Tdana",
    "descripcion": "Bener kan ? ada huruf t dan a"
  },
  {
    "index": 42,
    "pregunta": "Sd adalah sekolah",
    "respuesta": "Damai",
    "descripcion": "Semoga semua sekolah damai, beprestasi muridnya"
  },
  {
    "index": 43,
    "pregunta": "Kalau haus minum",
    "respuesta": "Masak",
    "descripcion": "Makanan nya belom mateng, jadi harus dimasak dulu"
  },
  {
    "index": 44,
    "pregunta": "Pasang bendera diâ€¦",
    "respuesta": "Tarik",
    "descripcion": "Kalo ga ditarik ga naik benderanya"
  },
  {
    "index": 45,
    "pregunta": "Jalannya luas gak bisa lewat",
    "respuesta": "Ludah",
    "descripcion": "Udah saya cobain sendiri, susahâ€¦"
  },
  {
    "index": 46,
    "pregunta": "Sebelum di minum kopi di",
    "respuesta": "Mulut",
    "descripcion": "Sebelum di minum pasti di taruh mulut"
  },
  {
    "index": 47,
    "pregunta": "Temannya nobita..",
    "respuesta": "Sedikit",
    "descripcion": "Coba aja itung ada berapa, sedikit kan?"
  },
  {
    "index": 48,
    "pregunta": "Mandi biarâ€¦",
    "respuesta": "Byuur",
    "descripcion": "Segeerr, kamu sudah mandi belum?"
  },
  {
    "index": 49,
    "pregunta": "Monumen jakarta itu",
    "respuesta": "Keras",
    "descripcion": "Coba aja kamu gigit"
  },
  {
    "index": 50,
    "pregunta": "Ayam apa yang gede banget?",
    "respuesta": "Ayamsemesta",
    "descripcion": "Gede bener kan itu!"
  },
  {
    "index": 51,
    "pregunta": "Alat musik tiup..",
    "respuesta": "Sudahada",
    "descripcion": "Emang udah ada kan, banyak lho jenisnya.."
  },
  {
    "index": 52,
    "pregunta": "Di dalam perpustakaan tidak boleh..",
    "respuesta": "Keramas",
    "descripcion": "Nanti bukunya basah semua doong.."
  },
  {
    "index": 53,
    "pregunta": "Rizky febian lahir di",
    "respuesta": "Gendong",
    "descripcion": "Ya di gendong dulu lah masa langsung di mandiin"
  },
  {
    "index": 54,
    "pregunta": "Para pejuang melawan penjajah dengan senjata??",
    "respuesta": "Bikinsendiri",
    "descripcion": "Klo gak bikin sendiri lah trus dibikinin siapa"
  },
  {
    "index": 55,
    "pregunta": "Kakak mengantar adik sekolah sampai",
    "respuesta": "Capek",
    "descripcion": "Nganter nya di gendong"
  },
  {
    "index": 56,
    "pregunta": "Orang sakit minum?",
    "respuesta": "Oiya",
    "descripcion": "Sakit minum yang banyak yah, biar cepet sembuh"
  },
  {
    "index": 57,
    "pregunta": "Pesawat mendarat diâ€¦",
    "respuesta": "Bantuin",
    "descripcion": "Pilot, co-pilot, operator bandara dan lain-lain.."
  },
  {
    "index": 58,
    "pregunta": "Di rumah ada adik",
    "respuesta": "Masak",
    "descripcion": "Hmm kira kira lagi masak apa yahâ€¦"
  },
  {
    "index": 59,
    "pregunta": "Pelat nomer kendaraan a berasal dari?",
    "respuesta": "Samsat",
    "descripcion": "Karena samsat merupakan institusi yg berhak mengeluarkan plat kendaraan bermotor.."
  },
  {
    "index": 60,
    "pregunta": "Hujan deres bikin â€¦",
    "respuesta": "Basah",
    "descripcion": "Kalau panas pasti kering"
  },
  {
    "index": 61,
    "pregunta": "Makan dianjurkan pakai tanganâ€¦",
    "respuesta": "Benar",
    "descripcion": "Kanan atau kiri boleh kok, kanan lebih bagus sih katanya"
  },
  {
    "index": 62,
    "pregunta": "Apa yang tidak boleh di bawa kepesawat",
    "respuesta": "Sendiri",
    "descripcion": "Karena kalo kita bawa sendiri nanti jatuh"
  },
  {
    "index": 63,
    "pregunta": "Alpukat",
    "respuesta": "Bisa",
    "descripcion": "Memang bisa disebut"
  },
  {
    "index": 64,
    "pregunta": "Bekas pacar disebut",
    "respuesta": "Jangan",
    "descripcion": "Nanti pacar yang sekarang marah"
  },
  {
    "index": 65,
    "pregunta": "Di akuarium ada ikan 10 mati 2 tinggal",
    "respuesta": "Dibuang",
    "descripcion": "Kalo ga di buang, ikan yang laen jadi ikutan mati"
  },
  {
    "index": 66,
    "pregunta": "Tidak masuk kerja karena hari..",
    "respuesta": "Diphk",
    "descripcion": "Ya kan si hari kalo di phk ga usah masuk kerja lagi.."
  },
  {
    "index": 67,
    "pregunta": "Tinky winky",
    "respuesta": "Tenarsekali",
    "descripcion": "Nama nama tersebut sudah terkenal di semua kalangan"
  },
  {
    "index": 68,
    "pregunta": "Cicak jatuh keâ€¦",
    "respuesta": "Bacok",
    "descripcion": "Di bacok mah jatuh"
  },
  {
    "index": 69,
    "pregunta": "Mulutmu â€¦â€¦â€¦..",
    "respuesta": "Hanyasatu",
    "descripcion": "Mulut kan emang cuma satu"
  },
  {
    "index": 70,
    "pregunta": "Yang menyebabkan haus saat romadhon",
    "respuesta": "Cuaca",
    "descripcion": "Kalo panas pasti bikin haus, kalau puasa laper juga yahâ€¦"
  },
  {
    "index": 71,
    "pregunta": "Kirimin uang lewat atm?",
    "respuesta": "Thanksya",
    "descripcion": "Thanks ya sudah diterima"
  },
  {
    "index": 72,
    "pregunta": "Burung terbang dengan?",
    "respuesta": "Semaunya",
    "descripcion": "Iya kali kucing terbang.."
  },
  {
    "index": 73,
    "pregunta": "Ada udang di balikâ€¦",
    "respuesta": "Gnadu",
    "descripcion": "Itu fakta"
  },
  {
    "index": 74,
    "pregunta": "Es es apa yang bisa jalan",
    "respuesta": "Eskalator",
    "descripcion": "Kalau ga jalan bukan es kalator tapi tangga kalator"
  },
  {
    "index": 75,
    "pregunta": "Hati senang walaupun tak punya",
    "respuesta": "Kaca",
    "descripcion": "Kaca juga gak penting penting amat"
  },
  {
    "index": 76,
    "pregunta": "Suami bu camat?",
    "respuesta": "Laki",
    "descripcion": "Karena kalo gak laki lesbi, dosaâ€¦"
  },
  {
    "index": 77,
    "pregunta": "Tak kenal maka tak",
    "respuesta": "Undang",
    "descripcion": "Orang ga kenal masak di undang"
  },
  {
    "index": 78,
    "pregunta": "Hewan yang melolong dimalam hariâ€¦",
    "respuesta": "Terinjak",
    "descripcion": "Kasian kaki nya keinjak"
  },
  {
    "index": 79,
    "pregunta": "Api dipegang terasa?",
    "respuesta": "Susah",
    "descripcion": "Api dipegang susah lah panas lagi"
  },
  {
    "index": 80,
    "pregunta": "Dalam permainan bulutangkis",
    "respuesta": "Iya",
    "descripcion": "Coba nonton bulutangkis pasti nama indonesia disingkat"
  },
  {
    "index": 81,
    "pregunta": "Ada guling adaâ€¦",
    "respuesta": "Benang",
    "descripcion": "Kalo ga ada benang jahitnya pake apa"
  },
  {
    "index": 82,
    "pregunta": "Andi basah kuyup karena?",
    "respuesta": "Husen",
    "descripcion": "Karena diceburin si husen ke kolam, nakal banget yahâ€¦"
  },
  {
    "index": 83,
    "pregunta": "Matahari terbenam hari mulai",
    "respuesta": "Pulang",
    "descripcion": "Udah malam kalo gak pulang, hari dicariin ibunya"
  },
  {
    "index": 84,
    "pregunta": "Supaya bersih kita mandi denganâ€¦â€¦..",
    "respuesta": "Yakin",
    "descripcion": "Kalo nggak yakin mending nggak usah mandiâ€¦â€¦."
  },
  {
    "index": 85,
    "pregunta": "Orang berjalan di atas air tidak pakai",
    "respuesta": "Otak",
    "descripcion": "Udah tau ada jalanan kenapa harus jalan di air"
  },
  {
    "index": 86,
    "pregunta": "Seorang anak belajar biarâ€¦",
    "respuesta": "Kanaja",
    "descripcion": "Klo dilarang, ntar gak pintar-pintar"
  },
  {
    "index": 87,
    "pregunta": "Hewan pemakan segala?",
    "respuesta": "Rakus",
    "descripcion": "Semuanya dimakan"
  },
  {
    "index": 88,
    "pregunta": "Burung terbang menggunakan..",
    "respuesta": "Semangat",
    "descripcion": "Klo ga semangat pasti lemes tuh.."
  },
  {
    "index": 89,
    "pregunta": "Beli lampu biasanya di",
    "respuesta": "Coba",
    "descripcion": "Anda kalau beli lampu pasti dicoba dulu"
  },
  {
    "index": 90,
    "pregunta": "Jangan berteman dengan orang",
    "respuesta": "Hilang",
    "descripcion": "Gimana cara nyaâ€¦"
  },
  {
    "index": 91,
    "pregunta": "Orang menyebrang sungai biasanya dibangunâ€¦",
    "respuesta": "Kanjalan",
    "descripcion": "Masa orang nyebrang gak pake jalan"
  },
  {
    "index": 92,
    "pregunta": "Ketika lapar biasanya?",
    "respuesta": "Malas",
    "descripcion": "Karena tidak punya tenaga jadinya malas"
  },
  {
    "index": 93,
    "pregunta": "Rajin pangkalâ€¦",
    "respuesta": "Punya",
    "descripcion": "Kalo ga rajin ya ga dapat hasil"
  },
  {
    "index": 94,
    "pregunta": "Badan usaha milik negara bisa disingkat â€¦.",
    "respuesta": "Bisa",
    "descripcion": "Emang bisa disingkat kan"
  },
  {
    "index": 95,
    "pregunta": "Genteng dibuat karena",
    "respuesta": "Butuh",
    "descripcion": "Kalo nggak butuh ngapain buat genteng"
  },
  {
    "index": 96,
    "pregunta": "Jawab dengan benar. dunia ini terdiri dari lima â€¦",
    "respuesta": "Benar",
    "descripcion": "Kan sudah saya bilang jawab dengan benar"
  },
  {
    "index": 97,
    "pregunta": "Kalo mau naik kereta biasanya diâ€¦",
    "respuesta": "Anterin",
    "descripcion": "Iya lah dianterin ke stasiunya, entah itu yang ngaterin saudara, temen, atau tukang ojek."
  },
  {
    "index": 98,
    "pregunta": "Gosoklah gigi sebelum ?",
    "respuesta": "Ancur",
    "descripcion": "Kalau udah ancur susah gosoknya"
  },
  {
    "index": 99,
    "pregunta": "Orang bingung mikir",
    "respuesta": "Sangatlama",
    "descripcion": "Yaaa..kaya kamu itu"
  },
  {
    "index": 100,
    "pregunta": "Kecoa",
    "respuesta": "Bedabeda",
    "descripcion": "Kalo disebutnya sama jadinya, semut..semut..semut.."
  },
  {
    "index": 101,
    "pregunta": "Presiden pertama indonesia",
    "respuesta": "Seorang",
    "descripcion": "Memang pasti satu"
  },
  {
    "index": 102,
    "pregunta": "Orang biasa mengirim surat diâ€¦",
    "respuesta": "Kantongin",
    "descripcion": "Dikantongin dulu, baru ke kantorpos"
  },
  {
    "index": 103,
    "pregunta": "Perbedaan kambing dengan domba",
    "respuesta": "Dikit",
    "descripcion": "Beda bulu saja coy"
  },
  {
    "index": 104,
    "pregunta": "Berakit-rakit ke hulu",
    "respuesta": "Sungai",
    "descripcion": "Sebenernya bisa ke danau, tapi saya lagi kepingin sungai.."
  },
  {
    "index": 105,
    "pregunta": "Olahraga membuat badanâ€¦",
    "respuesta": "Salah",
    "descripcion": "Ya masa olahraga membuat badan,ya salah!!"
  },
  {
    "index": 106,
    "pregunta": "Yang pertama menemukan benua amerika",
    "respuesta": "Bukangue",
    "descripcion": "Ya emang bukan gue, yang nemuin tu colombus.."
  },
  {
    "index": 107,
    "pregunta": "Malam apa yang menyedihkan",
    "respuesta": "Malamun",
    "descripcion": "Iya, kayak kamu..jangan sedihâ€¦puk..puk.."
  },
  {
    "index": 108,
    "pregunta": "Satu ditambah satu..",
    "respuesta": "Dua",
    "descripcion": "Gitu aja susah.."
  },
  {
    "index": 109,
    "pregunta": "Sma adalah sekolah menengah..",
    "respuesta": "Aman",
    "descripcion": "Kalo ga aman namanya bukan sekolahan.."
  },
  {
    "index": 110,
    "pregunta": "Apakah yang dilakukan orang ketika sakit?",
    "respuesta": "Pulang",
    "descripcion": "Bener kan pulang.. kan lagi sakit, gimana sih.."
  },
  {
    "index": 111,
    "pregunta": "Yang suka makan pisang?",
    "respuesta": "Banyak",
    "descripcion": "Gak cuma monyet yang suka, dari kalian ada yang suka kan?"
  },
  {
    "index": 112,
    "pregunta": "Menjelang lebaran kita tidak diwajibkan membeli?",
    "respuesta": "Paku",
    "descripcion": "Ngapain beli paku mending beli baju"
  },
  {
    "index": 113,
    "pregunta": "Tulang yg berwarna biru apa ayoâ€¦",
    "respuesta": "Tulangit",
    "descripcion": "Warnanya biru kan"
  },
  {
    "index": 114,
    "pregunta": "Sebelum terbang biasanya pilot..",
    "respuesta": "Pamitan",
    "descripcion": "Biar ga dicariin kayaknya.."
  },
  {
    "index": 115,
    "pregunta": "Temen yang susah ditemui biasa lagi",
    "respuesta": "Pdkt",
    "descripcion": "Cieee eee cieee"
  },
  {
    "index": 116,
    "pregunta": "Kura-kura dibalik?",
    "respuesta": "Kasihan",
    "descripcion": "Kasihan dong nanti ga mbalik-mbalik lagi"
  },
  {
    "index": 117,
    "pregunta": "Sepuluh di tambah enam sama dengan enamâ€¦â€¦",
    "respuesta": "Salah",
    "descripcion": "Sepuluh di tambah enam ko enam"
  },
  {
    "index": 118,
    "pregunta": "Mobil tidak bisa jalan maju sebabâ€¦",
    "respuesta": "Parkir",
    "descripcion": "Lagian ngapain mobil parkir di majuin"
  },
  {
    "index": 119,
    "pregunta": "Nama binatang yang di ulang..",
    "respuesta": "Jarang",
    "descripcion": "Jarang kan coba sebutkan.."
  },
  {
    "index": 120,
    "pregunta": "Lari itu bikin",
    "respuesta": "Salah",
    "descripcion": "Lari ya lari, bikin ya bikin.."
  },
  {
    "index": 121,
    "pregunta": "Telor apa yang sering ditakuti..",
    "respuesta": "Telorasin",
    "descripcion": "Liat tuh ada tato nya, bikin ngeri,,"
  },
  {
    "index": 122,
    "pregunta": "Yang tersedia dirumah makan padang",
    "respuesta": "Recehan",
    "descripcion": "Biar ada kembaliannya kan.."
  },
  {
    "index": 123,
    "pregunta": "Indonesia negara dengan tanah?",
    "respuesta": "Airbeta",
    "descripcion": "Merdekaaaa.."
  },
  {
    "index": 124,
    "pregunta": "Tidak ditemukan",
    "respuesta": "Dicuri",
    "descripcion": "Maling emang kurang ajar"
  },
  {
    "index": 125,
    "pregunta": "Yang membatalkan puasa",
    "respuesta": "Adzan",
    "descripcion": "Kirain udah adzan mahgrib, ternyata masih dzuhur"
  },
  {
    "index": 126,
    "pregunta": "Hewan yang ada di kebun binatang",
    "respuesta": "Iya",
    "descripcion": "Iya betulkan hewan ada di kebun binatang"
  },
  {
    "index": 127,
    "pregunta": "Apa fungsi rem?",
    "respuesta": "Ngebut",
    "descripcion": "Coba kalau ga ada rem. berani kalian ngebut?"
  },
  {
    "index": 128,
    "pregunta": "Nenek moyangku seorang",
    "respuesta": "Pelatih",
    "descripcion": "Lah itu nenek saya, jadi terserah saya dong."
  },
  {
    "index": 129,
    "pregunta": "Air yang turun dari langit disebut?",
    "respuesta": "Hebat",
    "descripcion": "Kan hebat hujan bisa turun dari langit"
  },
  {
    "index": 130,
    "pregunta": "Ukuran tegangan listrik",
    "respuesta": "Waaw",
    "descripcion": "Nah, kalo teriak waaw nya kenceng tu berarti tegangannya gede.."
  },
  {
    "index": 131,
    "pregunta": "Hewan melompat",
    "respuesta": "Kagetloh",
    "descripcion": "Kalau ada hewan tiba tiba lompat pasti kaget"
  },
  {
    "index": 132,
    "pregunta": "Sepeda motor bisa berjalan karena rodanya berbentuk . .",
    "respuesta": "Biasa",
    "descripcion": "Kalo gak biasa, roda berbentuk kubus kan gak biasa itu."
  },
  {
    "index": 133,
    "pregunta": "Kebiasaan apa yang sering dilakukan supir angkot?",
    "respuesta": "Narik",
    "descripcion": "Ya kalo ga narik anak istri makan apa dong?"
  },
  {
    "index": 134,
    "pregunta": "Kalo gak kemana mana namanya",
    "respuesta": "Jodoh",
    "descripcion": "Ciye kalo jodoh gak bakalan kemana mana"
  },
  {
    "index": 135,
    "pregunta": "Ubi &amp; singkong biasanya ditanam orang diâ€¦..",
    "respuesta": "Kubur",
    "descripcion": "Bisa dipanen pada usia 6-8 bulan"
  },
  {
    "index": 136,
    "pregunta": "Koran disebut suratâ€¦â€¦",
    "respuesta": "Salah",
    "descripcion": "Koran kok surat â€¦"
  },
  {
    "index": 137,
    "pregunta": "Orang yang membantu menggunakan sabuk pengaman dan melayani kita di dalam pesawat disebut..",
    "respuesta": "Orangbaik",
    "descripcion": "Ya namanya orang baik kan suka membantu.."
  },
  {
    "index": 138,
    "pregunta": "Hewan berkelompok",
    "respuesta": "Gerah",
    "descripcion": "Kan di dalam sarangnya banyakan jadi gerah"
  },
  {
    "index": 139,
    "pregunta": "Yang sering mendapat nilai 100 saat ulangan..",
    "respuesta": "Kertas",
    "descripcion": "Nilai 100 nya ada diatas kertas bukan?"
  },
  {
    "index": 140,
    "pregunta": "Tidak kering-kering karena masih..",
    "respuesta": "Getar",
    "descripcion": "Ya hape nya ga bunyi kring, makanya getar.."
  },
  {
    "index": 141,
    "pregunta": "Andi punya sepuluh buah apel",
    "respuesta": "Sepuluh",
    "descripcion": "Si andi pelit emang ga mau kasih apel nya"
  },
  {
    "index": 142,
    "pregunta": "Yang bisa menangkap penjahat di malam hari..",
    "respuesta": "Bangga",
    "descripcion": "Bangga dong bisa nangkap penjahat, ya gak?"
  },
  {
    "index": 143,
    "pregunta": "Vokalis naifâ€¦â€¦",
    "respuesta": "Dikit",
    "descripcion": "Setau saya david doang, satu dikit kan?"
  },
  {
    "index": 144,
    "pregunta": "Makan ketoprak sama gado gado kurang enak tanpaâ€¦",
    "respuesta": "Ketelen",
    "descripcion": "Karna kalo kaga ketelen kaga bisa rasain"
  },
  {
    "index": 145,
    "pregunta": "Hewan yang mempunyai sembilan nyawa adalah",
    "respuesta": "Mustahil",
    "descripcion": "Karena setiap makhluk hidup cuma punya satu nyawa"
  },
  {
    "index": 146,
    "pregunta": "Makanan pokok indonesia dari zaman dulu",
    "respuesta": "Basi",
    "descripcion": "Iya basi laâ€¦ orang dari zaman dulu"
  },
  {
    "index": 147,
    "pregunta": "Tak ada â€¦. yang retak",
    "respuesta": "Beling",
    "descripcion": "Namanya beling pasti retak.."
  },
  {
    "index": 148,
    "pregunta": "Biasanya orang minum pil karena..",
    "respuesta": "Ingat",
    "descripcion": "Bisa vitamin bisa obat"
  },
  {
    "index": 149,
    "pregunta": "Beras asal nya dari ?",
    "respuesta": "Bumi",
    "descripcion": "Padi berasal dari bumi, betul?"
  },
  {
    "index": 150,
    "pregunta": "Cara berhenti merokok adalah?",
    "respuesta": "Berenang",
    "descripcion": "Coba saja kalo tidak percaya"
  },
  {
    "index": 151,
    "pregunta": "Ayah tidak mau makan nasi lagi karena",
    "respuesta": "Kemakan",
    "descripcion": "Kalo nasi sudah kemakan kenyang"
  },
  {
    "index": 152,
    "pregunta": "Habis delapan",
    "respuesta": "Sembelit",
    "descripcion": "Banyakin sayur nya agar pencernaan lancar"
  },
  {
    "index": 153,
    "pregunta": "Kalau mau bisa bahasa inggris",
    "respuesta": "Keles",
    "descripcion": "Ya harus baca kalo ngga baca ngga mungkin bisa !"
  },
  {
    "index": 154,
    "pregunta": "Valentino rosi adalah pembalap yang berasal dari",
    "respuesta": "Ibunya",
    "descripcion": "Kalo bukan dari ibunya dari siapa"
  },
  {
    "index": 155,
    "pregunta": "Jalan diatas sungai untuk menyeberang sungai..",
    "respuesta": "Sembrono",
    "descripcion": "Masak jalan diatas sungai, kenapa ga naik jembatan.."
  },
  {
    "index": 156,
    "pregunta": "Api lilin mati jika ditutup gelas karena kurang",
    "respuesta": "Kerjaan",
    "descripcion": "Lilin sudah nyala kenapa dimatiin"
  },
  {
    "index": 157,
    "pregunta": "Menyanyi dalam bahasa inggris?",
    "respuesta": "Rihanna",
    "descripcion": "Pernah lihat rihana nyanyi bahasa indonesia?"
  },
  {
    "index": 158,
    "pregunta": "Meja memiliki kaki â€¦",
    "respuesta": "Emang",
    "descripcion": "Emang meja punya kaki kan"
  },
  {
    "index": 159,
    "pregunta": "Cristiano ronaldo berasal dari?",
    "respuesta": "Papamama",
    "descripcion": "Benar, cr.ronaldo berasal dari papa sama mamanya"
  },
  {
    "index": 160,
    "pregunta": "Perut buncit bahasa cina nya apa?",
    "respuesta": "Chachingan",
    "descripcion": "Karna kalau perut buncit kan ada cacing nya"
  },
  {
    "index": 161,
    "pregunta": "Ayam 1 ekor ada 2 kakiâ€¦ayam 2 kaki ada??",
    "respuesta": "Satuekor",
    "descripcion": "Fokus dong fokus"
  },
  {
    "index": 162,
    "pregunta": "Minuman yang bisa tahan ngantuk dan enak kalau lagi begadang biasanya",
    "respuesta": "Lagi",
    "descripcion": "Pasti kalau enak mau nambah lagi"
  },
  {
    "index": 163,
    "pregunta": "Orang tinggal disebelah rumah biasa disebut..",
    "respuesta": "Rangga",
    "descripcion": "Ya itu tetangga saya"
  },
  {
    "index": 164,
    "pregunta": "Nama jembatan antara surabaya dan madura",
    "respuesta": "Sudahada",
    "descripcion": "Emang lah jembatan suramadu sudahada"
  },
  {
    "index": 165,
    "pregunta": "Mamat di marahi buguru karenaâ€¦ sekolah",
    "respuesta": "Bobol",
    "descripcion": "Kalo bobol sekolah pasti dimarahilah"
  },
  {
    "index": 166,
    "pregunta": "Kalau haus minum",
    "respuesta": "Tahan",
    "descripcion": "Belum jam istirahat, nanti dimarahin bos bisa di pecat.."
  },
  {
    "index": 167,
    "pregunta": "Motor bocor biasanya di?",
    "respuesta": "Bannya",
    "descripcion": "Kan motor bocornya diban"
  },
  {
    "index": 168,
    "pregunta": "Tak kenal makanya tak",
    "respuesta": "Taulah",
    "descripcion": "Kalo gak kenal ya tak tau lah siapa dia"
  },
  {
    "index": 169,
    "pregunta": "Mirip dan sulit di bedakan karena anakâ€¦",
    "respuesta": "Komodo",
    "descripcion": "Karena komodo sulit di bedakan"
  },
  {
    "index": 170,
    "pregunta": "Sebelum hari senin adalah hari..",
    "respuesta": "Libur",
    "descripcion": "Siapa yang bilang salah??"
  },
  {
    "index": 171,
    "pregunta": "Dimana tempat lahir i gusti ngurah rai?",
    "respuesta": "Bumi",
    "descripcion": "Indonesia masih di bumi kan?"
  },
  {
    "index": 172,
    "pregunta": "Dari bandung ke surabaya kita menggunakanâ€¦",
    "respuesta": "Celana",
    "descripcion": "Masa dari bandung ke surabaya gak pake celana..malu"
  },
  {
    "index": 173,
    "pregunta": "Cowok yang suka senyum senyum sendiri itu tandanyaâ€¦",
    "respuesta": "Gila",
    "descripcion": "Sudah gejala umum"
  },
  {
    "index": 174,
    "pregunta": "Anda datang terlambat maka anda",
    "respuesta": "Selamat",
    "descripcion": "Kan udah sampai"
  },
  {
    "index": 175,
    "pregunta": "Ada gula ada?",
    "respuesta": "Gelas",
    "descripcion": "Kalau tidak ada di gelas dimakan semut"
  },
  {
    "index": 176,
    "pregunta": "Biasanya orang meninggal di?",
    "respuesta": "Kabarin",
    "descripcion": "Kasih tahu sanak saudaraâ€¦ baru di kuburin"
  },
  {
    "index": 177,
    "pregunta": "Sepandai-pandainya tupai melompat pasti akanâ€¦juga",
    "respuesta": "Jalan",
    "descripcion": "Masak tupai ga boleh jalan, capek kanâ€¦"
  },
  {
    "index": 178,
    "pregunta": "Alat musik yang cara mainnya digesek..",
    "respuesta": "Baret",
    "descripcion": "Jangan digesek dong, nanti baret. mahal lho belinya.."
  },
  {
    "index": 179,
    "pregunta": "Orang apa yang dibacok gak mempan?",
    "respuesta": "Oranggakkena",
    "descripcion": "Nah iya makanya gak mempan kan.."
  },
  {
    "index": 180,
    "pregunta": "Besar ____ daripada tiang",
    "respuesta": "Pasar",
    "descripcion": "Bener kan pasar lebih gede dari tiang.."
  },
  {
    "index": 181,
    "pregunta": "Jauh di mata dekat di ..",
    "respuesta": "Sini",
    "descripcion": "Kalau di mata jauh, di sini aja deket"
  },
  {
    "index": 182,
    "pregunta": "Kuda berkakiâ€¦.",
    "respuesta": "Emang",
    "descripcion": "Kuda memang punya kaki"
  },
  {
    "index": 183,
    "pregunta": "Ibu ibu ke rumah bu rt karena",
    "respuesta": "Ngirit",
    "descripcion": "Ibu ibu ke rumah bu rt biasanya makan-makan buat ngirit uang di rumah"
  },
  {
    "index": 184,
    "pregunta": "Bisa ditarik tapi tidak bisa dilihat",
    "respuesta": "Kuping",
    "descripcion": "Silahkan di cobaâ€¦"
  },
  {
    "index": 185,
    "pregunta": "Dalam pelajaran biologi",
    "respuesta": "Anaknya",
    "descripcion": "Kalau tidak anaknya lalu siapa"
  },
  {
    "index": 186,
    "pregunta": "Bulu ketek di cabut",
    "respuesta": "Sayaa",
    "descripcion": "Di cabut saya lah masa ama orang lain"
  },
  {
    "index": 187,
    "pregunta": "Bangun tidur ku terusâ€¦.",
    "respuesta": "Melek",
    "descripcion": "Pasti pertama bangun buka mata dulu dong"
  },
  {
    "index": 188,
    "pregunta": "Bisa sms kalo adaâ€¦",
    "respuesta": "Hplah",
    "descripcion": "Kalo gak ada hp mana bisa sms"
  },
  {
    "index": 189,
    "pregunta": "Apa yang dilakukan sebelum ke mesjid?",
    "respuesta": "Parkir",
    "descripcion": "Jangankan motor â€¦sendal aja ga boleh masukâ€¦"
  },
  {
    "index": 190,
    "pregunta": "Cicak suka makan",
    "respuesta": "Banyak",
    "descripcion": "Kamu aja kadang nambah"
  },
  {
    "index": 191,
    "pregunta": "Saat lulus s1",
    "respuesta": "Sukuran",
    "descripcion": "Sukuran, bisa lulus sarjana.."
  },
  {
    "index": 192,
    "pregunta": "Jangan nonton bola",
    "respuesta": "Gajuga",
    "descripcion": "Selama masih ada kopi mah oke-oke aja"
  },
  {
    "index": 193,
    "pregunta": "Ketika tidur orang biasanya..",
    "respuesta": "Mendingan",
    "descripcion": "Ya kan jadi mendingan gak ngantuk lagi.."
  },
  {
    "index": 194,
    "pregunta": "Bantal dibalik jadiâ€¦.",
    "respuesta": "Dingin",
    "descripcion": "Kalau gak percaya coba aja"
  },
  {
    "index": 195,
    "pregunta": "Kendaraan yang diawali huruf b ?",
    "respuesta": "Mobil",
    "descripcion": "Kendaraan yang diawal (i) huruf b, ya mobil â€¦"
  },
  {
    "index": 196,
    "pregunta": "Pemimpin suatu desa biasa dipanggil pak",
    "respuesta": "Noleh",
    "descripcion": "Kalo dipanggil mesti noleh dong"
  },
  {
    "index": 197,
    "pregunta": "Ada ayah",
    "respuesta": "Hitung",
    "descripcion": "Supaya tidak ada yang tertinggal"
  },
  {
    "index": 198,
    "pregunta": "Yang biasa nya ada dipantai?",
    "respuesta": "Bibir",
    "descripcion": "Pinggiran pantai namanya bibir pantai dong"
  },
  {
    "index": 199,
    "pregunta": "Duduk sama rendah",
    "respuesta": "Kaki",
    "descripcion": "Kalau sama tangan susah tauk!"
  },
  {
    "index": 200,
    "pregunta": "Ketika ada yang ulang tahun di kasihâ€¦.",
    "respuesta": "Yani",
    "descripcion": "Karena orang ulang tahun pasti umurnya berkurang"
  },
  {
    "index": 201,
    "pregunta": "Bermain tenis menggunakan",
    "respuesta": "Jaket",
    "descripcion": "Karena cuacanya sedang dingin"
  },
  {
    "index": 202,
    "pregunta": "Bila anak pulang larut malam orang tua pasti..",
    "respuesta": "Tauwaktu",
    "descripcion": "Kalo ga tau waktu, anaknya pulang malam dikira siang"
  },
  {
    "index": 203,
    "pregunta": "Bandung lautan ?",
    "respuesta": "Air",
    "descripcion": "Karena air di laut"
  },
  {
    "index": 204,
    "pregunta": "Supaya aman mobil jalan harus ada..",
    "respuesta": "Kita",
    "descripcion": "Kalo mobil jalan tanpa kita itu namanya gelinding"
  },
  {
    "index": 205,
    "pregunta": "Burung hewan yang bisa?",
    "respuesta": "Temenan",
    "descripcion": "Kalo terbangnya rame-rame kan sama temennya"
  },
  {
    "index": 206,
    "pregunta": "Supaya bersih kita mandi dengan",
    "respuesta": "Yakin",
    "descripcion": "Klo ga yakin mending ga usah mandi"
  },
  {
    "index": 207,
    "pregunta": "Ada api pasti adaâ€¦",
    "respuesta": "Anya",
    "descripcion": "Ya ada a nya,kalo ngga ada a jadi pi dong"
  },
  {
    "index": 208,
    "pregunta": "Lieonel messi bermain sepak bola di",
    "respuesta": "Beriuang",
    "descripcion": "Banyak banget lagiâ€¦"
  },
  {
    "index": 209,
    "pregunta": "Masakan terasa hambar",
    "respuesta": "Saran",
    "descripcion": "Kasih saran tuh yang masak, semoga lain kali lebih baik"
  },
  {
    "index": 210,
    "pregunta": "Puasa dibulan?",
    "respuesta": "Kejauhan",
    "descripcion": "Puasa dibumi aja belum becus,sok-sokan puasa dibulan"
  },
  {
    "index": 211,
    "pregunta": "Daun daun apa yang bisa di makan?",
    "respuesta": "Daunat",
    "descripcion": "Enak kan di makan, apalagi rasa coklat"
  },
  {
    "index": 212,
    "pregunta": "Lari jarak jauh..",
    "respuesta": "Minggat",
    "descripcion": "Kalo deket namanya bukan minggat,,"
  },
  {
    "index": 213,
    "pregunta": "Huruf?",
    "respuesta": "Abdxt",
    "descripcion": "Semua itu huruf, benar?"
  },
  {
    "index": 214,
    "pregunta": "Ketika mandi biasanya orang menggosokâ€¦",
    "respuesta": "Pipi",
    "descripcion": "Kan biar cakep! bener kan?"
  },
  {
    "index": 215,
    "pregunta": "Nyarinya susah",
    "respuesta": "Ngupil",
    "descripcion": "Hayo kamu suka ngupil juga ya?"
  },
  {
    "index": 216,
    "pregunta": "Sayur yang enak sekali",
    "respuesta": "Ludes",
    "descripcion": "Sayur enak emang cepet ludes"
  },
  {
    "index": 217,
    "pregunta": "Mengatasi kemacetan dengan?",
    "respuesta": "Pelumas",
    "descripcion": "Coba aja pagar rumah anda macet dikasih pelumas! pasti lancarr"
  },
  {
    "index": 218,
    "pregunta": "Suara alat musik jreeng",
    "respuesta": "Getar",
    "descripcion": "Pas jreeengâ€¦ gitar getar dongâ€¦"
  },
  {
    "index": 219,
    "pregunta": "Di panggil gak nengok",
    "respuesta": "Badak",
    "descripcion": "Coba panggil pasti tidak bakal nengok"
  },
  {
    "index": 220,
    "pregunta": "Apa yang paling ditakuti anak sd?",
    "respuesta": "Disuntik",
    "descripcion": "Ada yang hobi disuntik?!"
  },
  {
    "index": 221,
    "pregunta": "Jakarta biasanyaâ€¦.",
    "respuesta": "Platb",
    "descripcion": "Karena jakarta no platnya b,biasanya panas"
  },
  {
    "index": 222,
    "pregunta": "Negara yang memiliki banyak kincir angin diâ€¦",
    "respuesta": "Petaada",
    "descripcion": "Benar bukan?"
  },
  {
    "index": 223,
    "pregunta": "Apa yang dilakukan ketika masuk sekolah?",
    "respuesta": "Mintaanter",
    "descripcion": "Huh dasar anak-anak.."
  },
  {
    "index": 224,
    "pregunta": "Sebelum jadi nasi ?",
    "respuesta": "Keras",
    "descripcion": "Nasi kan lembek, sebelum lebek dia keras kan ?"
  },
  {
    "index": 225,
    "pregunta": "Pak tani menanam pa didi",
    "respuesta": "Lewat",
    "descripcion": "Paâ€™ didi lewat mau kepasar sepertinya"
  },
  {
    "index": 226,
    "pregunta": "Rokok jika dibakar mengeluarkan",
    "respuesta": "Anak",
    "descripcion": "Rokok depan anak tidak baik, maka keluarin dulu anaknya dari ruang rokok"
  },
  {
    "index": 227,
    "pregunta": "Kucing diatas pohon kalau turun apanya dulu?",
    "respuesta": "Niatnya",
    "descripcion": "Kalau ada niat pasti ada jalan!"
  },
  {
    "index": 228,
    "pregunta": "Cuci piring harus dengan â€¦",
    "respuesta": "Sadar",
    "descripcion": "Kalau ga sadar, piring nya gak tercuci ,malah pecahâ€¦"
  },
  {
    "index": 229,
    "pregunta": "Mawar bertemu pacar malam hari di..",
    "respuesta": "Marahi",
    "descripcion": "Kata nenek itu ga baik"
  },
  {
    "index": 230,
    "pregunta": "Seorang wakil rakyat bisa ke senayan dengan menggunakan jalur..",
    "respuesta": "Viatol",
    "descripcion": "Nah keluar tol di semanggi, sampe tuh senayan.."
  },
  {
    "index": 231,
    "pregunta": "Apa bedanya motor ama sepeda",
    "respuesta": "Jelas",
    "descripcion": "Dah tau beda pake mikir"
  },
  {
    "index": 232,
    "pregunta": "Gigi nempel di?",
    "respuesta": "Kaki",
    "descripcion": "Naek motor ganti gigi di kaki"
  },
  {
    "index": 233,
    "pregunta": "Sungai yang ada dikalimantan",
    "respuesta": "Banyak",
    "descripcion": "Ada sungai barito,sungai kapuas,sungai kahayan dll"
  },
  {
    "index": 234,
    "pregunta": "Ikan bernapas denganâ€¦",
    "respuesta": "Izintuhan",
    "descripcion": "Kalau gak diizinin gak bisa bernapas"
  },
  {
    "index": 235,
    "pregunta": "Makanan pedas karenaâ€¦",
    "respuesta": "Manya",
    "descripcion": "Kare namanya, kalo kecut ketek namanya"
  },
  {
    "index": 236,
    "pregunta": "Biasa ada di pinggir jalan",
    "respuesta": "Pdicoret",
    "descripcion": "Itu tanda nya di larang parkir yah"
  },
  {
    "index": 237,
    "pregunta": "Ibu yang baik harusnyaâ€¦",
    "respuesta": "Ibukita",
    "descripcion": "Tidak akan pernah bisa dibalas kebaikannya"
  },
  {
    "index": 238,
    "pregunta": "Obat ampuh darah rendah ?",
    "respuesta": "Ludahin",
    "descripcion": "Kalo orang yang darah rendah di ludahin pasti langsung darah tinggi"
  },
  {
    "index": 239,
    "pregunta": "Yang dipukul petinju",
    "respuesta": "Santai",
    "descripcion": "Yang saling mukul petinju kita yang lihat mah santai"
  },
  {
    "index": 240,
    "pregunta": "Cilok cilok apa yang bisa senengin bayi",
    "respuesta": "Cilokba",
    "descripcion": "Cilook baaa ih lutu bangetâ€¦."
  },
  {
    "index": 241,
    "pregunta": "Alat musik tiup",
    "respuesta": "Sulitloh",
    "descripcion": "Main seruling kan sulit"
  },
  {
    "index": 242,
    "pregunta": "Bukan sulap",
    "respuesta": "Sulap",
    "descripcion": "Kalau bukan sulap ya berarti bukan sulap dong"
  },
  {
    "index": 243,
    "pregunta": "Astronot pergi keluar?",
    "respuesta": "Ganyari",
    "descripcion": "Kalo astronot pergi keluarganya pasti nyari"
  },
  {
    "index": 244,
    "pregunta": "Tempat kita bisa melihat s ditengahnya",
    "respuesta": "Kasur",
    "descripcion": "Ya iya itu tengahnya s kan?"
  },
  {
    "index": 245,
    "pregunta": "Sandal apa yang paling enak?",
    "respuesta": "Sandalterasi",
    "descripcion": "Nah kalo ini swaya juga demen!"
  },
  {
    "index": 246,
    "pregunta": "Orang bisa berdiri dengan",
    "respuesta": "Kuat",
    "descripcion": "Kalo gakuat gimana bisa berdiri"
  },
  {
    "index": 247,
    "pregunta": "Apa yang ada di ujung laut",
    "respuesta": "Huruft",
    "descripcion": "Karena pada kata laut diakhirnya adalah huruf t,gampang ya"
  },
  {
    "index": 248,
    "pregunta": "Kaca _ _ _ _ _ . biasanya ada dijalan-jalan.",
    "respuesta": "Ngijo",
    "descripcion": "Protes nilai dikurangi 50"
  },
  {
    "index": 249,
    "pregunta": "Orang yang berbadan dua ?",
    "respuesta": "Heboh",
    "descripcion": "Kalau lihat orang berbadan dua pasti bikin heboh"
  },
  {
    "index": 250,
    "pregunta": "Orang menimba air di..",
    "respuesta": "Tuang",
    "descripcion": "Abis nimba air harus dituang.."
  },
  {
    "index": 251,
    "pregunta": "Buka gembok pakaiâ€¦.",
    "respuesta": "Bunyi",
    "descripcion": "Klik begitu bunyi nya"
  },
  {
    "index": 252,
    "pregunta": "Biasanya disimpan dalam karung",
    "respuesta": "Bebas",
    "descripcion": "Mau beras mau pasir, bebas aja"
  },
  {
    "index": 253,
    "pregunta": "Banteng menyeruduk menggunakan..??!",
    "respuesta": "Tenaga",
    "descripcion": "Kalau gak pakai tenaga mana bisa dia menanduk."
  },
  {
    "index": 254,
    "pregunta": "Penjara bisa heboh kalau semua napinya",
    "respuesta": "Batuk",
    "descripcion": "Pasti batuknya menular ya, lagi musim nih"
  },
  {
    "index": 255,
    "pregunta": "Kera kera apa yang diinjak nggak ngomel",
    "respuesta": "Keramik",
    "descripcion": "Karena keras"
  },
  {
    "index": 256,
    "pregunta": "Pagar makanâ€¦",
    "respuesta": "Masasih",
    "descripcion": "Karena pagar gak bisa makan"
  },
  {
    "index": 257,
    "pregunta": "Jika kita ke pasar biasanya kita bertemuâ€¦",
    "respuesta": "Tetangga",
    "descripcion": "Kalo saya sih seringnya ketemu mantan.."
  },
  {
    "index": 258,
    "pregunta": "Kenapa orang makan dengan tangan kanan?",
    "respuesta": "Karenamakanan",
    "descripcion": "Kalau pakai tangan kiri namanya makiri"
  },
  {
    "index": 259,
    "pregunta": "Pelukis yang cuma bisa gambar pelangi",
    "respuesta": "Agung",
    "descripcion": "Pelukismu agung.. siapa gerangan.. pelangi2 ciptaan tuhan.."
  },
  {
    "index": 260,
    "pregunta": "Bagian gigi yang paling belakang adalah..",
    "respuesta": "Drumer",
    "descripcion": "Band nya armand maulana itu loh drummer paling belakang lah"
  },
  {
    "index": 261,
    "pregunta": "Dapat bergerak sendiri tanpa disuruh?",
    "respuesta": "Roboh",
    "descripcion": "Itu namanya dibantuin gravitasi!"
  },
  {
    "index": 262,
    "pregunta": "Tidak boleh masuk kelas",
    "respuesta": "Lalat",
    "descripcion": "Lalat ganggu pelajaran anak murid"
  },
  {
    "index": 263,
    "pregunta": "Kebaikan orang bisa terlihat dariâ€¦",
    "respuesta": "Anaknya",
    "descripcion": "Jika anaknya terawat berati dia baik"
  },
  {
    "index": 264,
    "pregunta": "Tanda lelaki romantis itu sukaâ€¦",
    "respuesta": "Perhatian",
    "descripcion": "Asiiiik"
  },
  {
    "index": 265,
    "pregunta": "Setiap orang bernapas melalui ..?",
    "respuesta": "Lubang",
    "descripcion": "Kalau hidung gak pakai lubang bisa mati"
  },
  {
    "index": 266,
    "pregunta": "Rendang merupakan makanan yang berasal dari kota yang biasa kita sebut dengan?",
    "respuesta": "Lancar",
    "descripcion": "Ya, kita menyebut kota padang dengan lancar, kan?"
  },
  {
    "index": 267,
    "pregunta": "Yang mengemudikan kapal namanya â€¦",
    "respuesta": "Berbeda",
    "descripcion": "Karena yang mengemudikan kapal ada banyak orangnya"
  },
  {
    "index": 268,
    "pregunta": "Kalo digigit laba2 bisa jadiâ€¦",
    "respuesta": "Sakitbadan",
    "descripcion": "Ingat, ini bukan dunia komik"
  },
  {
    "index": 269,
    "pregunta": "Kalo mobil berjalan yang muter apanya?",
    "respuesta": "Lagunya",
    "descripcion": "Biar ga bosen nyupir kan?!"
  },
  {
    "index": 270,
    "pregunta": "Sebutkan salah satu contoh hewan yang jalannya lambat..",
    "respuesta": "Serigala",
    "descripcion": "Serigala kan larinya kenceng, kalo jalan ya lambat.."
  },
  {
    "index": 271,
    "pregunta": "Unggas berkaki 2 adalah",
    "respuesta": "Bener",
    "descripcion": "Bener kan?"
  },
  {
    "index": 272,
    "pregunta": "Alat musik yang digesek",
    "respuesta": "Baret",
    "descripcion": "Duh kalau digesek jadi baret. kan sayang"
  },
  {
    "index": 273,
    "pregunta": "Segalak galaknya harimau pasti ga bakal makanâ€¦",
    "respuesta": "Alpukat",
    "descripcion": "Masa iya harimau doyan alpukat"
  },
  {
    "index": 274,
    "pregunta": "Berakit kita kehulu berenang kita ke ?",
    "respuesta": "Keair",
    "descripcion": "Kalo berenang ya sudah pasti di air"
  },
  {
    "index": 275,
    "pregunta": "Orang yang bekerja di rumah sakit ?",
    "respuesta": "Digaji",
    "descripcion": "Namanya juga bekerja.. ya pasti di gaji lah"
  },
  {
    "index": 276,
    "pregunta": "Jika kita ngak pake helm kita kena",
    "respuesta": "Panapa",
    "descripcion": "Kebalikan ga kenapa-napa, ya kenapanapa, kena tilang contohnya"
  },
  {
    "index": 277,
    "pregunta": "Bangun tidur ku terus..",
    "respuesta": "Melek",
    "descripcion": "Melek dlu baru mandi..segeerâ€¦"
  },
  {
    "index": 278,
    "pregunta": "Yang mengatur pertandingan sepak bola??",
    "respuesta": "Waktu",
    "descripcion": "Peraturan nya 2Ã—45 menit..normalnya loh.."
  },
  {
    "index": 279,
    "pregunta": "Kendaraan roda 3?",
    "respuesta": "Wajar",
    "descripcion": "Ada bemo, bajaj, becak dan lain lainâ€¦"
  },
  {
    "index": 280,
    "pregunta": "Bahasa indonesia eat",
    "respuesta": "Salah",
    "descripcion": "Eat itu bahasa inggris bukan bahasa indonesia"
  },
  {
    "index": 281,
    "pregunta": "Mobil tidak bisa jalan karena bannya..",
    "respuesta": "Korang",
    "descripcion": "Kalo banya(k) orang kan emang ga bisa lewat kan.."
  },
  {
    "index": 282,
    "pregunta": "Kambing jika ditusuk-tusuk dibakar jadinya?",
    "respuesta": "Lari",
    "descripcion": "Salah apa kambing nya, sampe ditusuk ama dibakar ğŸ™"
  },
  {
    "index": 283,
    "pregunta": "Air beriak tanda tak â€¦",
    "respuesta": "Kalem",
    "descripcion": "Kalau kalem pasti tenang, tidak beriak atau berisik."
  },
  {
    "index": 284,
    "pregunta": "Hadiah yang romantis buat kamu ituâ€¦",
    "respuesta": "Dilamar",
    "descripcion": "Selamat ya"
  },
  {
    "index": 285,
    "pregunta": "Masakan enak khas padang",
    "respuesta": "Nendang",
    "descripcion": "Karena makanan yang enak pasti rasanya nendang"
  },
  {
    "index": 286,
    "pregunta": "Untuk menyalakan lampu kita harus tekan..",
    "respuesta": "Sekali",
    "descripcion": "Klo dua kali ya mati kan?"
  },
  {
    "index": 287,
    "pregunta": "Kalo minum di ?",
    "respuesta": "Telan",
    "descripcion": "Klo disembur mbah dukun"
  },
  {
    "index": 288,
    "pregunta": "Alat musik gesekâ€¦",
    "respuesta": "Bunyi",
    "descripcion": "Ada biola, cello, rebab dan masih banyak lagi"
  },
  {
    "index": 289,
    "pregunta": "Beli obat di",
    "respuesta": "Minum",
    "descripcion": "Karena kalau tidak diminum di apain lagi"
  },
  {
    "index": 290,
    "pregunta": "Jalan yang di bandung paling indah adalah jalanâ€¦",
    "respuesta": "Denganmu",
    "descripcion": "Duh indahnya"
  },
  {
    "index": 291,
    "pregunta": "Mobil parkir di",
    "respuesta": "Matikan",
    "descripcion": "Kalo gak dimatiin mobilnya jalan"
  },
  {
    "index": 292,
    "pregunta": "Pemuda mendapakan pacar karna suka bermainâ€¦",
    "respuesta": "Mata",
    "descripcion": "Asal jangan main mata ama pacar orangâ€¦."
  },
  {
    "index": 293,
    "pregunta": "Balonku ada lima",
    "respuesta": "Duaar",
    "descripcion": "Meletus balon, hatiku sangat kacau hiks hiksâ€¦"
  },
  {
    "index": 294,
    "pregunta": "Lawan mama",
    "respuesta": "Dosa",
    "descripcion": "Kalo takut dosa jangan lawan kata mama"
  },
  {
    "index": 295,
    "pregunta": "Seorang pemenang lomba biasanya mendapatkan",
    "respuesta": "Ridho",
    "descripcion": "Kalo gak dapat ridho orang tua gak akan menang"
  },
  {
    "index": 296,
    "pregunta": "Semua akan indah padaâ€¦",
    "respuesta": "Haltidak",
    "descripcion": "Tidak semua berakhir indah thoo.."
  },
  {
    "index": 297,
    "pregunta": "Hewan punya jari 6",
    "respuesta": "Kocak",
    "descripcion": "Ya lucu lah kalo punya jari 6"
  },
  {
    "index": 298,
    "pregunta": "Hewan apa yang paling aneh",
    "respuesta": "Kupukupu",
    "descripcion": "Karena kalo siang makan nasi, kalo malam minum susu"
  },
  {
    "index": 299,
    "pregunta": "Anaknya katak disebut..",
    "respuesta": "Keluarga",
    "descripcion": "Kan ada induknya ya ada anaknya.."
  },
  {
    "index": 300,
    "pregunta": "Air beriak tanda tak?",
    "respuesta": "Datar",
    "descripcion": "Kalo beriak pasti bergelombang"
  },
  {
    "index": 301,
    "pregunta": "Kotak apa yang ngga bisa dipindahin",
    "respuesta": "Pinalti",
    "descripcion": "Coba aja kalo bisa"
  },
  {
    "index": 302,
    "pregunta": "Apel rasanya",
    "respuesta": "Capek",
    "descripcion": "Kalo apel bandera harus capek, kan berdiri"
  },
  {
    "index": 303,
    "pregunta": "Di laut ada ikan paus teri dan ikan..",
    "respuesta": "Tongkol",
    "descripcion": "Dan masih banyak lainnya"
  },
  {
    "index": 304,
    "pregunta": "Orang makan karena?",
    "respuesta": "Sadar",
    "descripcion": "Kalau gak sadar gak mungkin bisa makan"
  },
  {
    "index": 305,
    "pregunta": "Kita bisa melihat wajah kita sendiri di..",
    "respuesta": "Sima",
    "descripcion": "Ada kan foto kita di sim a, ya kan?"
  },
  {
    "index": 306,
    "pregunta": "Lokasi 7 keajaiban duniaâ€¦.",
    "respuesta": "Mencar",
    "descripcion": "Borobudur ada di jogja, india ada taj mahal, dan masih banyak lainnya"
  },
  {
    "index": 307,
    "pregunta": "Orang yang memimpin negara",
    "respuesta": "Pastiada",
    "descripcion": "Orang yang memimpin negara ya pasti ada"
  },
  {
    "index": 308,
    "pregunta": "Kalau ambulan lewat biasanya ada bunyi",
    "respuesta": "Tintinn",
    "descripcion": "Kan kalau ambulan lewat tempat ramai pasti klakson"
  },
  {
    "index": 309,
    "pregunta": "Kalajengking dan ular hidup..",
    "respuesta": "Berdua",
    "descripcion": "Saya sebutkan kalajengking dan ular makanya berdua"
  },
  {
    "index": 310,
    "pregunta": "Berani karena benar ___ karena salah",
    "respuesta": "Bukan",
    "descripcion": "Wahaha gampang kan??"
  },
  {
    "index": 311,
    "pregunta": "Dalam pertandingan sepak bola",
    "respuesta": "Lihat",
    "descripcion": "Kalo ga lihat ngapain dia jaga gawang?!"
  },
  {
    "index": 312,
    "pregunta": "Kura-kura adalah hewan yang memiliki..",
    "respuesta": "Temencewe",
    "descripcion": "Boleh dong punya temen cewe, jangan posesif gitu dong.."
  },
  {
    "index": 313,
    "pregunta": "Pemain bola yang jarang digubris lawan..",
    "respuesta": "Sepele",
    "descripcion": "Gimana mau digubris, sepele banget sih.."
  },
  {
    "index": 314,
    "pregunta": "Supaya tampil maksimal seorang penyanyi harus cek..",
    "respuesta": "Saldo",
    "descripcion": "Jadi supaya nyanyinya ga ada beban, kan udah dibayar.."
  },
  {
    "index": 315,
    "pregunta": "Jauh di mata dekat di",
    "respuesta": "Sini",
    "descripcion": "Kalau disana jauh, sini aja"
  },
  {
    "index": 316,
    "pregunta": "Cepat motor atau sepeda",
    "respuesta": "Mobil",
    "descripcion": "Ya jelas kan mobil yang lebih cepat"
  },
  {
    "index": 317,
    "pregunta": "Cincin dipakai dijari",
    "respuesta": "Masuk",
    "descripcion": "Ya klo ga masuk ga bisa dipakai"
  },
  {
    "index": 318,
    "pregunta": "Yang kita pakai ketika hujan..",
    "respuesta": "Sayang",
    "descripcion": "Klo basah kena ujan kan sayang karena basah"
  },
  {
    "index": 319,
    "pregunta": "Hewan yang nempel di tembok?",
    "respuesta": "Capek",
    "descripcion": "Jalan melulu aja capek, apalagi nempelâ€¦"
  },
  {
    "index": 320,
    "pregunta": "Jika anda dikelilingi 20 ekor singa apa yang akan anda lakukan?",
    "respuesta": "Santai",
    "descripcion": "Kan cuman ekornya doang"
  },
  {
    "index": 321,
    "pregunta": "Orang kedinginan",
    "respuesta": "Remotac",
    "descripcion": "Suhu ac di remote 16Â°c, kucing aja kedinginan."
  },
  {
    "index": 322,
    "pregunta": "Temennya upin??",
    "respuesta": "Ijat",
    "descripcion": "Karna ipin adeknya"
  },
  {
    "index": 323,
    "pregunta": "Petani mencangkul ke ?",
    "respuesta": "Bawah",
    "descripcion": "Emang ada mencangkul ke atas"
  },
  {
    "index": 324,
    "pregunta": "Gajah hanya di",
    "respuesta": "Belakang",
    "descripcion": "Karena gajah huruf h nya ada di belakang"
  },
  {
    "index": 325,
    "pregunta": "Dalam ilmu fisika zat padat menjadi zat cair di sebut proses..",
    "respuesta": "Pegadaian",
    "descripcion": "Butuh dana cepat? 30 menit langsung cair!"
  },
  {
    "index": 326,
    "pregunta": "Ani menggambar segita sama",
    "respuesta": "Kiki",
    "descripcion": "preguntanya sedang kerja kelompok"
  },
  {
    "index": 327,
    "pregunta": "Tidak memilih saat pemilu",
    "respuesta": "Gaasik",
    "descripcion": "Pemilu menentukan nasib bangsa, ga milih ga asik"
  },
  {
    "index": 328,
    "pregunta": "Kaki panas karena kena",
    "respuesta": "Lpotnya",
    "descripcion": "Panas kena knalpotnya"
  },
  {
    "index": 329,
    "pregunta": "Pencuri biasa mencuri diâ€¦",
    "respuesta": "Amdiam",
    "descripcion": "Kalo berisik nanti ketahuan"
  },
  {
    "index": 330,
    "pregunta": "Polisi mengatur jalan lalu â€¦..",
    "respuesta": "Lancar",
    "descripcion": "Kan abis ngatur jalan, lancar dong"
  },
  {
    "index": 331,
    "pregunta": "Sedikit â€“ sedikit lama lama jadi..",
    "respuesta": "Banyak",
    "descripcion": "Sedikit kalo ditambah terus kan jadi banyak"
  },
  {
    "index": 332,
    "pregunta": "â€¦â€¦.. di balik batuu",
    "respuesta": "Uutab",
    "descripcion": "Benar, kalau uutab di balik jadi batuuu"
  },
  {
    "index": 333,
    "pregunta": "Ada semut ada",
    "respuesta": "Enya",
    "descripcion": "Kalo nggak ada e nya ya smut"
  },
  {
    "index": 334,
    "pregunta": "Orang yang jarang pergi kemana-mana disebut?",
    "respuesta": "Kiper",
    "descripcion": "Lah kalo kemana-mana kebobolan dong!"
  },
  {
    "index": 335,
    "pregunta": "Dunia tak selebar daun??",
    "respuesta": "Betul",
    "descripcion": "Karena memang dunia tidak selebar daun"
  },
  {
    "index": 336,
    "pregunta": "Singkatan dari tanah",
    "respuesta": "Sda",
    "descripcion": "Benar! tanah, udara, dan air termasuk sda (sumber daya alam)"
  },
  {
    "index": 337,
    "pregunta": "Hewan pemakan rumput",
    "respuesta": "Kasihan",
    "descripcion": "Kasihan kan udah makan rumput dijadikan sate lagi.."
  },
  {
    "index": 338,
    "pregunta": "Motor yang kenceng apanya ?",
    "respuesta": "Bautnya",
    "descripcion": "Kalo gak kenceng bodynya lepas lah gimana ?"
  },
  {
    "index": 339,
    "pregunta": "Kendaraan yang di tarik kuda..",
    "respuesta": "Gaaman",
    "descripcion": "Karena ditarik seekor kuda kendaraanya bisa kecelakaan"
  },
  {
    "index": 340,
    "pregunta": "Teman tarzan itu..",
    "respuesta": "Kamu",
    "descripcion": "Kamu kan mirip kera, aku jugaâ€¦"
  },
  {
    "index": 341,
    "pregunta": "Apa yg di lakukan ayah ketika bulan ramadhan",
    "respuesta": "Kerja",
    "descripcion": "Karna belum waktunya libur"
  },
  {
    "index": 342,
    "pregunta": "Sebelum tuhan menciptakan alam. tuhan menciptakan?",
    "respuesta": "Vetyvera",
    "descripcion": "Vetyvera kakak nya alam, duluan pasti lah ya"
  },
  {
    "index": 343,
    "pregunta": "Mahluk hidup yang mempunyai persediaan air",
    "respuesta": "Unta",
    "descripcion": "â€¦"
  },
  {
    "index": 344,
    "pregunta": "20 dibagi 2 dihitungâ€¦",
    "respuesta": "Sedekah",
    "descripcion": "Kan uang 20 dibagi 2 dihitung sedekah"
  },
  {
    "index": 345,
    "pregunta": "Gajah mati tinggalkan..",
    "respuesta": "Dangnya",
    "descripcion": "Tinggal-kandangnya, kalau di hutan tinggalkan hutannya.."
  },
  {
    "index": 346,
    "pregunta": "Galang menyimpan buku diâ€¦",
    "respuesta": "Mas",
    "descripcion": "Bukunya dimas dipinjam galang kemarin sore"
  },
  {
    "index": 347,
    "pregunta": "Barang yang bisa di pinjam",
    "respuesta": "Ada",
    "descripcion": "Kalo ga ada ya ga bisa di pinjam"
  },
  {
    "index": 348,
    "pregunta": "Cicak biasanya makan?",
    "respuesta": "Nyammm",
    "descripcion": "Begitu bunyinya"
  },
  {
    "index": 349,
    "pregunta": "Hujan turun dari..",
    "respuesta": "Magrib",
    "descripcion": "Karena ashar belum turun"
  },
  {
    "index": 350,
    "pregunta": "Seruling bila di tiup akan?",
    "respuesta": "Basah",
    "descripcion": "Coba aja pegang seruling kalian kalo habis di tiup.."
  },
  {
    "index": 351,
    "pregunta": "Kebanyakan orang tidur waktu",
    "respuesta": "Merem",
    "descripcion": "Kalau gak merem ya bukan tidur"
  },
  {
    "index": 352,
    "pregunta": "Duluan telur apa ayam",
    "respuesta": "Adam",
    "descripcion": "Karena duluan nabi adam didunia sebelum ayam dan telur"
  },
  {
    "index": 353,
    "pregunta": "Hari minggu disebut juga tanggal?",
    "respuesta": "Tidak",
    "descripcion": "Kalo hari ya hari, kalo tanggal ya tanggal"
  },
  {
    "index": 354,
    "pregunta": "Ketika berperang tentara membawa..",
    "respuesta": "Sepatunya",
    "descripcion": "Kalo nyeker sakit dong kakinya.."
  },
  {
    "index": 355,
    "pregunta": "Seekor ayam dinamakan â€¦.",
    "respuesta": "Kenyang",
    "descripcion": "Yaa dina makan ayam kan jadi kenyang"
  },
  {
    "index": 356,
    "pregunta": "Bawa mobil harus bawa",
    "respuesta": "Satu",
    "descripcion": "Kalo bawa dua gimana coba ..?!?!"
  },
  {
    "index": 357,
    "pregunta": "Habis â€¦.. sepah dibuang",
    "respuesta": "Makan",
    "descripcion": "Iyakan..kalau sudah dimakan ya dibuang"
  },
  {
    "index": 358,
    "pregunta": "Motor memiliki roda",
    "respuesta": "Iya",
    "descripcion": "Motor jelas punya roda klo gak punya gak bisa jalan dong"
  },
  {
    "index": 359,
    "pregunta": "Roda itu selaluâ€¦.",
    "respuesta": "Berwarna",
    "descripcion": "Gak ada roda yang gak ada warnanya"
  },
  {
    "index": 360,
    "pregunta": "Di jalan raya biasanya ada..",
    "respuesta": "Lampu",
    "descripcion": "Kalo ga ada lampu ntar ga keliatan dong.."
  },
  {
    "index": 361,
    "pregunta": "Selain tarik tambang warga merayakan 17an dengan?",
    "respuesta": "Panjatkandoa",
    "descripcion": "Karna biar barokah"
  },
  {
    "index": 362,
    "pregunta": "Alat musik gesek",
    "respuesta": "Biasa",
    "descripcion": "Karena sudah biasa ada dipasaran"
  },
  {
    "index": 363,
    "pregunta": "Tempat ngopi disebutâ€¦",
    "respuesta": "Kali",
    "descripcion": "Hohoho enak kan ngopi dipinggir kali sore-sore.."
  },
  {
    "index": 364,
    "pregunta": "Unta hidup diâ€¦",
    "respuesta": "Alam",
    "descripcion": "Memang semua makhluk hidup tinggal di alam"
  },
  {
    "index": 365,
    "pregunta": "Apa sebutan untuk seorang yang telah mengambil kemudian pergi",
    "respuesta": "Mantan",
    "descripcion": "Karena mantan adalah pencuri hati yang menyakiti kemudian pergi"
  },
  {
    "index": 366,
    "pregunta": "Nasi sudah menjadi",
    "respuesta": "Syukur",
    "descripcion": "Kalau nasi sudah jadi yah harus bersyukur"
  },
  {
    "index": 367,
    "pregunta": "Yang sering dibawa dilihat dibaca pelajar",
    "respuesta": "Babv",
    "descripcion": "Bab lima ada disetiap buku pelajaran"
  },
  {
    "index": 368,
    "pregunta": "Pak rt bisa terbang",
    "respuesta": "Tiket",
    "descripcion": "Kalo mau terbang naik pesawat harus punya tiket"
  },
  {
    "index": 369,
    "pregunta": "Kebiasaan apa yang dilakukan ketika minum kopi?",
    "respuesta": "Sruput",
    "descripcion": "Biar lebih berasa kopinya, ya gak!"
  },
  {
    "index": 370,
    "pregunta": "Pada lap terakhir rossi memotong marquest pastiâ€¦.",
    "respuesta": "Kungan",
    "descripcion": "Rossi paling hebat di tikungan ."
  },
  {
    "index": 371,
    "pregunta": "Candi prambanan adalah peninggalan dari jaman..",
    "respuesta": "Dahulu",
    "descripcion": "Sekarang ga ada lagi yang bikin candi ya"
  },
  {
    "index": 372,
    "pregunta": "Anak tidak masuk sekolah karenaâ€¦",
    "respuesta": "Diluar",
    "descripcion": "Kalo ada di dalem berarti dia masuk sekolah"
  },
  {
    "index": 373,
    "pregunta": "Teman yg membantu batman saat melawan 50 musuh adalah?",
    "respuesta": "Repot",
    "descripcion": "Repot lah 50 musuhâ€¦.aduhhhh.."
  },
  {
    "index": 374,
    "pregunta": "Patung merlion ada di",
    "respuesta": "Tempatnya",
    "descripcion": "Ditempatnya dong, masa patung jalan-jalan"
  },
  {
    "index": 375,
    "pregunta": "Ikan bernafas dengan",
    "respuesta": "Tenang",
    "descripcion": "Kalo gelagapan bisa mati"
  },
  {
    "index": 376,
    "pregunta": "Motor jatuh karena",
    "respuesta": "Galiat",
    "descripcion": "Karena di depannya ada galian, dia galiat.. ya jatuh"
  },
  {
    "index": 377,
    "pregunta": "Orang mati karena kehilanganâ€¦",
    "respuesta": "Nafas",
    "descripcion": "Masa orang mati nafas"
  },
  {
    "index": 378,
    "pregunta": "Kalau semut kecil",
    "respuesta": "Hewan",
    "descripcion": "Saya gak salah kan?"
  },
  {
    "index": 379,
    "pregunta": "Bendera nkri warnanyaâ€¦.",
    "respuesta": "Cumaduaaja",
    "descripcion": "Kapan warnanya tiga?"
  },
  {
    "index": 380,
    "pregunta": "Pemain real madrid bernomor punggung 11",
    "respuesta": "Bule",
    "descripcion": "Kan gareth bale emang bule. gitu aja kok susah"
  },
  {
    "index": 381,
    "pregunta": "Ada raja",
    "respuesta": "Yatim",
    "descripcion": "Kan bapanya mati ğŸ™"
  },
  {
    "index": 382,
    "pregunta": "Teh diberi es jadi",
    "respuesta": "Seger",
    "descripcion": "Apalagi pas cuaca panas"
  },
  {
    "index": 383,
    "pregunta": "Kita melihat bintang di..",
    "respuesta": "Pundak",
    "descripcion": "Kan dipundak jendral, pangkat itu lho.."
  },
  {
    "index": 384,
    "pregunta": "Kaki menginjak kacaâ€¦.",
    "respuesta": "Mata",
    "descripcion": "Yah ga bisa lihatâ€¦rusak kacamatanyaâ€¦"
  },
  {
    "index": 385,
    "pregunta": "Bisa kuat makan bayam?",
    "respuesta": "Toploe",
    "descripcion": "Bener2 top, saya aja lemes klo bayam doang"
  },
  {
    "index": 386,
    "pregunta": "Perbuatan yang bikin heran",
    "respuesta": "Bersiul",
    "descripcion": "Tuh kan heran.."
  },
  {
    "index": 387,
    "pregunta": "Bagaimana cara menambah teman dalam waktu sekejap",
    "respuesta": "Nembakcewe",
    "descripcion": "Kalau di tolak pasti bilang kita temenan aja..kasian"
  },
  {
    "index": 388,
    "pregunta": "Yang sering mengganggu manusia saat ingin melakukan kebaikan?",
    "respuesta": "Nakal",
    "descripcion": "Kok mau berbuat baik di ganggu? nakal banget yah"
  },
  {
    "index": 389,
    "pregunta": "Jika mau pergi ke acara kondangan",
    "respuesta": "Anrapi",
    "descripcion": "Gitu dong, rapi kan ganteng"
  },
  {
    "index": 390,
    "pregunta": "Pohon yg tumbuh setelah bulan puasa",
    "respuesta": "Maaf",
    "descripcion": "Pohon maaf lahir batin ya"
  },
  {
    "index": 391,
    "pregunta": "Ada domba sebelas di truk",
    "respuesta": "Sebelas",
    "descripcion": "Kan cuma loncat doang gak kabur"
  },
  {
    "index": 392,
    "pregunta": "Jalan bebas macet",
    "respuesta": "Top",
    "descripcion": "Berarti jalan tol pasti top"
  },
  {
    "index": 393,
    "pregunta": "Yang membantu dokterâ€¦",
    "respuesta": "Sembuh",
    "descripcion": "Yang membantu dokter, insya allah sembuh.."
  },
  {
    "index": 394,
    "pregunta": "Pantai di jakarta?",
    "respuesta": "Abiss",
    "descripcion": "Lama lama abis karena limbah, sedih"
  },
  {
    "index": 395,
    "pregunta": "Hewan yang dapat berubah warna kulitnya",
    "respuesta": "Canggih",
    "descripcion": "(bunglon) karena hewan yang bisa berubah warna itu canggih kan!"
  },
  {
    "index": 396,
    "pregunta": "Apa yang biasa maling lakukan saat sabtu malam minggu",
    "respuesta": "Nyuci",
    "descripcion": "preguntanya bajunya bau, karena waktu jumat malam sabtu buat lari dikejar warga"
  },
  {
    "index": 397,
    "pregunta": "Hewan yang hinggap dimakanan",
    "respuesta": "Lapar",
    "descripcion": "Ya kan karena lapar"
  },
  {
    "index": 398,
    "pregunta": "Bersatu kita teguh bercerai kitaâ€¦",
    "respuesta": "Pisah",
    "descripcion": "Klo sudah cerai yah pasti pisah lah"
  },
  {
    "index": 399,
    "pregunta": "Jakarta macet siâ€¦.lewat",
    "respuesta": "Aplo",
    "descripcion": "Jakarta macet siap emang lo lewat ??"
  },
  {
    "index": 400,
    "pregunta": "Orang yang sering datang ke kampus",
    "respuesta": "Masihidup",
    "descripcion": "Yaa klo udah mati gak bisa ke kampus"
  },
  {
    "index": 401,
    "pregunta": "Dalam satu tahunâ€¦..bulan",
    "respuesta": "Cumasatu",
    "descripcion": "Walaupun nunggu lima tahun juga, bulan tetap satu jumlahnya."
  },
  {
    "index": 402,
    "pregunta": "Setelah lulus sekolah lanjut",
    "respuesta": "Pulang",
    "descripcion": "Pulangâ€¦kasih kabar orang tua, selamat yah!"
  },
  {
    "index": 403,
    "pregunta": "Seekor rusa memiliki..",
    "respuesta": "Temann",
    "descripcion": "Saking banyak teman nya ampe lebih n nyaâ€¦"
  },
  {
    "index": 404,
    "pregunta": "Kartun ninja asal jepang",
    "respuesta": "Nonton",
    "descripcion": "preguntanya kartunnya seru"
  },
  {
    "index": 405,
    "pregunta": "Agus pengen bermain bola di..",
    "respuesta": "Bolehkan",
    "descripcion": "Dibolehkan sama orang tuanya, kalau enggak nanti agus nangis"
  },
  {
    "index": 406,
    "pregunta": "Hewan apa yang pintar memprediksi cuaca",
    "respuesta": "Harimau",
    "descripcion": "Harimau hujan, harimau panas, kalau malam harimau gelap.."
  },
  {
    "index": 407,
    "pregunta": "Bola apa yang mirip kucing?",
    "respuesta": "Bolaemon",
    "descripcion": "Hai baling baling bambuuu"
  },
  {
    "index": 408,
    "pregunta": "Yang mengemudikan keretaâ€¦.",
    "respuesta": "Masagus",
    "descripcion": "Mas agus tetangga saya lho yaâ€¦."
  },
  {
    "index": 409,
    "pregunta": "Lari jarak jauh",
    "respuesta": "Malesah",
    "descripcion": "Kan jauh,belom lagi panas.."
  },
  {
    "index": 410,
    "pregunta": "Kalau tidur jangan lupa",
    "respuesta": "Bangun",
    "descripcion": "Kalo gak bangun bisa gawat"
  },
  {
    "index": 411,
    "pregunta": "Gorila apa yang sebesar gedung?",
    "respuesta": "Kegedean",
    "descripcion": "Mana ada gorila yang sebesar gedungâ€¦."
  },
  {
    "index": 412,
    "pregunta": "Sedikit sedikit lama lama jadiâ€¦.",
    "respuesta": "Dikit",
    "descripcion": "Kan sedikit jadi dikit lh di ambil terus"
  },
  {
    "index": 413,
    "pregunta": "Pak polisi menilang pelanggar dengan?",
    "respuesta": "Prriit",
    "descripcion": "Kalau gak di prriiit gak minggir dong pelanggar nya"
  }
]